% ---------------------------------------------------------------------------- %
\chapter*{Agradecimentos}
% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Se o candidato não quer fazer agradecimentos, 
% deve simplesmente eliminar esta página 
% ---------------------------------------------------------------------------- %

Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto. Texto opcional.

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\chapter*{Resumo}
% ---------------------------------------------------------------------------- %

\noindent%
SOBRENOME, A. B. C. \textbf{Título do trabalho em português}. 2010. 120 f. Tese
(Doutorado) - Instituto de Matemática e Estatística, Universidade de São Paulo,
São Paulo, 2010.
\\

Elemento obrigatório, constituído de uma sequência de frases concisas e
objetivas, em forma de texto.  Deve apresentar os objetivos, métodos empregados,
resultados e conclusões.  O resumo deve ser redigido em parágrafo único, conter
no máximo 500 palavras e ser seguido dos termos representativos do conteúdo do
trabalho (palavras-chave). 

Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto.

Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto.
\\

\noindent%
\textbf{Palavras-chave:} palavra-chave1, palavra-chave2, palavra-chave3.

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\chapter*{Abstract}
% ---------------------------------------------------------------------------- %

\noindent%
SOBRENOME, A. B. C. \textbf{Título do trabalho em inglês}. 2010. 120 f. Tese
(Doutorado) - Instituto de Matemática e Estatística, Universidade de São Paulo,
São Paulo, 2010.
\\

Elemento obrigatório, elaborado com as mesmas características do resumo em
língua portuguesa. De acordo com o Regimento da Pós- Graduação da USP (Artigo
99), deve ser redigido em inglês para fins de divulgação. 

Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto.

Texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto texto
texto texto.
\\

\noindent%
\textbf{Palavras-chave:} palavra-chave1, palavra-chave2, palavra-chave3.
